Plotseling was er op dat brein dat kleine scharlaken stipje gevallen maakt mannen boos.
De foto was niet veranderd.
Het was dwaas om dat te denken.
Toch keek het hem aan, met zijn prachtige ontsierde gezicht en zijn wrede Lachen  Het heldere haar glom in het vroege zonlicht.
Zijn blauwe ogen ontmoette de zijne.
Een gevoel van oneindige medelijden, niet voor zichzelf, maar voor de geschilderd beeld van zichzelf, kwam over hem heen.
Het was al veranderd, en zou meer veranderen.
Het goud zou grijs worden.
Het is rood en wit rozen zouden sterven.
Voor elke zonde die hij begaan heeft, zou er een vlek uitkomen en zijn eerlijkheid verpesten.
Maar hij zou niet zondigen.
De afbeelding, gewijzigd of ongewijzigd, zou voor hem het zichtbare embleem van het geweten zijn.
Hij zou weerstand bieden aan verleiding.
Hij zou Lord Henry niet meer zien - niet waar, bij hoe dan ook, luister naar die subtiele giftige theorieën die in Basil De tuin van Hallward had eerst de passie voor hem in beweging gebracht onmogelijke dingen.
Hij zou teruggaan naar Sibyl Vane, haar goedmaken, trouw met haar, probeer opnieuw van haar te houden.
Ja, het was zijn plicht om dat te doen.
Ze moet meer geleden hebben dan hij had.
Arm kind!
Hij was zelfzuchtig geweest en wreed tegen haar.
De fascinatie die ze over hem had uitgeoefend zou terugbrengen.
